\defmathtask[task=1208,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 28 Mar 2017}
\Large

Мастер планировал ежедневно изготавливать по \( 24 \)~детали, чтобы
выполнить заказ вовремя. Но поскольку он изготавливал на \( 15
\)~деталей больше, то уже за шесть дней до окончания срока работы он
изготовил \( 21 \)~деталь сверх заказа. Сколько дней мастер должен был
работать над заказом?

% task text
\begin{solution}

  Пусть мастер должен был работать над заказом \( x \)~дней и,
  следовательно, сделать \( 24x \)~детали. Однако он изготавливал
  ежедневно \( 24 + 15 = 39 \)~детали, и за шесть дней до окончания
  срока заказа изготовил \( 39(x - 6) \)~детали, что по условию, на
  \( 21 \)~деталь больше заказа. Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    39(x -6)&=24x + 21\\
    39x - 234 &= 24x + 21\\
    39x - 24x &= 234 + 21\\
    15x &= 255\\
    x &= 17
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{17}~дней.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
